Serge Huber, the ultimate (love) story of Jahia with open source

[en fr]

CTO jahia qui va nous parler de son histoire d'amour avec l'open source.

Membre de la fondation Apache, projet unomi dans la fondation Apache.

[intéressant ils reprennent l'imagerie microsoft avec le cœur + open source]

[le mec essaie d'être marrant mais c'est cringe]

L'open source c'est pas toujours facile, l'amour c'est dur, la gestion de
communauté aussi. On n'a pas envie de faire des forks, la clé dans tout ça
c'est l'empathie, comprendre ce que l'autre fait, et c'est aussi la clé du
couple. La tentatino du propriétaire = la tentation de retourner vers son ex.

[les gens s'en vont un peu, moins que pour smile mais c'est assez dur]

Open core model : redhat elasticserach ibm.

La data arrive, ça change l'histoire. Problémtique comme la GDPR et la gestion
de la sphère privée.

Ce qu'il faudrait c'est fonder non pas un logiciel mais un standard, pour
accéder à de la "customer data". GDPR-compliant avant la deadline, pionnier.
*comment jahia fait de  l'argent avec ça ?* (peut-être le premier à mentionner
les $$$)

On propose de la valeur par-dessus, c'est le modèle open core. Saas, Paas,
services.

GraphQL, alternative à REST, pour simplifier le travail des dévs, signale sa
conférence.
